認清呢個世界既本質就係互相剝削

成日都有堆人想財務自由，想環遊世界，想唔洗做

但你生活係個社會就係需要好多人勞動去維持

個個都唔想做，咁邊個人去Serve你班人...除非你獨自生活係森森裡面

同埋果班炒股/投資既人，講到點樣去致富，就係社會最冇貢獻既人，事實係咪去剝削其他人既金錢，去享受自己既人生

我咁講有冇錯？因為賦予金錢價值係來自人既勞力

So?

唔同意
你有錢 你去消費 帶動經濟 其他人因為你既消費而又可以消費多d 一環扣一環
所以有錢人肯洗錢享受人生某程度上都係幫緊窮人
如果連有錢有資本既人都唔肯洗錢或投放資本 咁就真係仆直

你係唔係搞錯左。個社會冇勞動力點有資本？
資本，無論係以前既金、白銀，今時今日既紙鈔，全部都建基於社會既勞動力同時間上面

咁無資本點樣有勞動力?

樓主咪on99係屋企r下頭諗諗下就看破紅塵啦
原始社會咪就係價值完全來自勞動力囉
但慢慢發展就不可逆轉咁變成今日咁
睇多幾本講經濟既書啦

印錢直頭係打劫

不過誰大誰惡誰正確

以前冇錢既社會，以物易物，我耕田你種菜，咪就係交換勞動力既表現？有咩資本係個system 度？

真 你打得贏全世界人地用你啲錢你咪日日印

以前無錢既社會消失晒
有無諗過係因為汰弱留強?

宏觀是協作整體進步
微觀是上層壓榨下層

所以自動化嘅生產力好有必要

同埋勞動力都係資本既一種

汰唔汰，弱唔弱都唔影響我個定論：資本建基於勞動力

覺得係壓榨只因為未上到上層 上左去就會覺得理所當然

勞動力都有多少之分
原始社會只可以揼石仔 資本帶動科技發展 所以今時今日我地有機器
以前平均一個人可以耕一塊田
而家可以耕十塊
無資本邊有呢D科技發展?

所以我話資本創造勞動力

d勞力變左電腦機器取代, 資本個創造已經變左模式.. 點解仲覺得打工仔同資本有掛鉤關係咁..你眼中互相剝削既正面d睇叫互利互贏.

覆樓主先啱.

現在先認清😂

所有野改自動化 世界人口減少90% 就人人都可以好舒服

資本主義就係咁

炒股我覺得OK, 炒股你羸又好輸又好, 唔會影響到人生活, 最多係輸到跳樓要人執屍, 都係你自己既事
炒樓就係搶奪別人既生活必須品, 去供養你既生活

自動化機械邊個去製造？

大家輪流去製造

你不如叫李嘉誠輪流去洗碗啦

樓主究竟識唔識Econ

這是炎熱小鎮慵懶的一天。太陽高掛，街道無人，每個人都債台高築，靠信用度日。
這時，從外地來了一位有錢的旅客，他進了一家旅館，拿出一張1000元鈔票放在櫃檯，說想先看看房間，挑一間合適的過夜。
就在此人上樓的時候，店主抓了這張1000元鈔票，跑到隔壁屠戶那裡支付了他欠的肉錢。
屠夫有了1000元，橫過馬路付清了豬農的豬肉錢。
豬農拿了1000元，出去付了他欠的飼料款。
那個賣飼料的老兄，拿到1000元加忙，他付清他的妓女的錢（經濟不景氣，當地的服務業也不得不提供信用服務）。
有了1000元，這名妓女衝到旅館付了她所欠的房錢。
旅館店主忙把這1000元放到櫃檯上，以免旅客下樓時起疑。
此時那人正下樓來，拿起1000元，聲稱沒一間滿意的，他把錢收進口袋，走了......這一天，沒有人生產了什麼東西，也沒有人得到什麼東西，可全鎮的債務都清了，大家很開心。

呢個故事話比你聽有資本流通先會創造更多勞動

連登充斥住大量窮撚 思想左膠仲共產過共產黨

係咁嫁啦 定律

予其俾人剝削,不如努力去做剝削人嗰個,社會嘅進步就建基於此.

樓上好多人講資本點樣創造勞工

但我想探討既係公平，合乎道德既收人方法

但現今好多人都係以剝削他人方式取得財富

利申: AL 有修ECON

呢個故事入面, 就算無貨幣流通, 勞動力已經係創造咗
佢地係負債, 即係已經"享用" 咗其他人既勞動力
有冇呢個旅客都好, 呢個村既GDP 都唔會改變

咁有咩問題？小學生都知嘅嘢你依家知知？細細個老豆老母冇教你點樣剝削人賺錢？

仲話有修

故事入面其實冇人有負債，只係資金流通不足問題，債務重組完咪大家都0負債囉。勞動力已經創造係啱呀，因為資金唔流通所以咪停晒創造更多勞動力囉，入面咪冇人有錢買嘢冇人要服務，大家企晒係度，冇需求有勞動力做咩？白做？咩享用果part完全唔知你up咩

on9
我投資間公司，間公司有生產嘢
對呢個世界貢獻大過你㖭啦
只係我細份你唔覺得我係老闆

請問你有冇讀過ECON

故事既一開始, 你已經講"每個人都債台高築" , 咁點解無人負債?
佢地各自負咗債, 已經代表佢地各自為對方產生咗勞動力, 如果唔係何來負債?
例子: 「店主抓了這張1000元鈔票，跑到隔壁屠戶那裡支付了他欠的肉錢。」
證明店主之前同屠夫買咗肉, 而屠夫點解有呢舊肉? 就係因為屠肉養豬, 已經有勞動力付出咗, (不過旅店無錢比, 欠住先)

信不信由你, 我係AL (中七) 讀ECON,

你唔好以為無錢, 就無勞動力創造, 呢個講法根本係有問題

咁嘅垃圾post都有正評

我重新睇完你講既野.,
你係假設咗, 每個人只可以借1000$ , 呢個原則啫
雖然佢地欠債1000, 同時有1000 資產 (應該帳)
所以係0 資產0負債

如果0資產0負債, 大家就「大家企晒係度，冇需求有勞動力做咩」 呢句根本就好有問題
如果係咁, 一開始 旅店根本唔會問屠夫買1000豬肉

貨幣並唔係創造勞動力, 只係幫助解決勞動力之間既互換代價

樓豬漏左最大重點：呢個世界有科技會取代勞動力

所以西方人咪想開發人工智能囉
咁咪唔洗爭唔洗搶
係中國人仲諗緊點做世界一哥

呢d就係不合乎道德賺取財富，掠奪社會資源

你同財經台 d 人講呢 d 野 ?

佢地就係因為貪婪自私先會喺度

你死你事佢地話之你啦

你唔係諗住 d 撚樣炒賣係想社會進步下話

借問利息呢兩個字係點解 ?

現實上 資源經過每個階層都會過河濕腳架啦

豬肉佬賣 1000 蚊豬肉 客棧撚會 1000 蚊賣返碟餸

成個故事都唔成立

呢個世界嘅虛擬經濟已經嚴重脫離咗實體經濟好耐

財富每分每秒都瘋狂稀釋緊

你以為自己賺到錢 ?

以為自己賺緊嘅無中生有創造出嚟嘅財富 ?

事實上大家都依然係爭奪緊固有嘅實體資源

其實吸水吸得快嘅人咪吸緊吸得慢嘅人嘅錢囉

事實上係文明既進步下，人類勞動力變得越黎越唔重要，最少對底層勞工係咁。當科技越進步，底層勞工就要用更多工作時間證明佢地既價值。

相反，生產資本只會因為科技嘅進步而越來越有效率，資本作為生產要素個價值係未來只會越來越高，勞力只會越來越底

簡單啲黎講，經濟需要建基於社會生產力，但生產力唔一定要來自人嘅勞動

所以要做有錢人

講到炒股唔駛花心機同不斷吸取知識，剩係聽到NIO TSLA XPEV就買得咁
傻散思維

點解唔用勞動力換取既資本就唔係「道德」?
東亞教育最失敗既地方就係keep住傳統果種工作得黎既錢先係又公平又有道德既食古不化觀念
亦只有左翼同左膠先至會將資本視為對底層階級既剝削

你講得啱
既然無得揀，咪唯有盡力做吸得快果個
你窮食緊屎嘅時候邊個會可憐你？

啱 做人最緊要坦白

我講緊有錢人財自咁佢消費咪自然帶動經濟囉何來利息呀？

有錢齊齊搵/ 一同創造財富/ 資本帶嚟機會

呢 d 係係理論
係呃人落搭嘅時候嘅 sweet talk
係傻人信嘅 myth

現實係與其一齊搵錢不如我食埋你嗰份 再食埋你個仔嗰份 食埋你個未出世嘅孫嗰份

制度鼓勵嘅係掠奪唔係合作

社會風氣嘉許嘅係成功靠搶奪

仆街唔緊要

最緊要誠實 d 講真話

我講緊你個例子唔正確呀

人類社會係要進步，唔係下下都人手勞動力，科技機械發展d工人咪要識新技能轉型，社會進步就係咁唔係咩不合乎道德 同道德完全冇關係，有科技先可以有環保再生資源，如果唔進步d資源就真係多多都唔夠用

機械人整

唔係每個人都可以幸運地得到「不勞而獲」既知識

咁個例子唔係我作我駁緊樓主話有勞動力先有資本呀，咁一定有啲人收成期，冇佢地既資金再投入市場咪冇晒創造力囉

咁佢地嘅資金同埋投入市場嘅創造力咪又係係嚟自其他人勞動嘅成果

馬克思

你問下班貪做文職既撚樣
係咪懶唔想勞動

香港d勞動階層要捱都捱夠

無錯
所以無論咩時代
生產者必定係underpaid

所有資源都係來自地球，所有人都應該平的分享資源

科技導致資本家有極大優勢瘋狂掠奪全球資源，加上企業世襲制度，護城河，官商勾結

普通市民被迫變成奴隸賺取微薄薪水

呢個都叫合乎道德？咁中共新疆都好合乎道德

Btw, 政府係應該收科技稅

政府收完錢就會令世界更美好?
一般來說 就算個政府唔仆街 政府既效率一定無資本市場咁好
又仆街又無效率既政府應該唔難搵

平分資源既社會 即係無任何進步既社會
你窮 世界變均貧 你數字上可能分多左資源 (我估計其實會少左 因為你要養埋非洲同窮過你嗰班中國人)
但係你所擁有既資源既價值會下降 亦唔會有而家咁好既增長
如果廿年前全世界行呢套 大概你今日上唔到網

所以咪要用制度去盡量取得平衡囉

e.g. 外國買賣物業 賺到既畀重稅

你第一句已經代表左你係共產主義
唔該睇下西方國家既人權同埋科學理念先
同埋資本主義係點運作, 對社會有咩利弊
唔係一有弊就代表所有野都錯晒, 利果方面就當睇唔到
如果行共產主義就真係好似你咁講冇道德標準了

用平等呢個字係用得唔好

應該係有效又合乎人道地分配資源

只有最低人道支援，無得將所有資源重新分配
每個國家都有唔同天然資源例如石油或者森林
除非全球只有一個國家，而且所有人要無分貧富
但最終都有一個問題，有能力既人同無能力既人分配既野係咪應該一樣。

有錢人洗既錢大部分只係流返入另一個有錢人到。

建立一個公平競爭既社會，公正既法律同制度，推動科技發展，互相制衡既權力架構，增加social mobility，提高社會安全網，先係幫緊弱勢社群。

我都覺得政府最重要係平衡
但係明顯中共同港共都唔識
積極不干預都係平衡失調嘅美化字

等全自動AI大陽能服務社會

因為QE

但你諗真啲，你公司嘅生產咪又係靠勞工?

當然如果你話你公司全自動化左，一個員工都唔駛請就合乎邏輯

因為當去到最極端，每一個人都財務自由左，唔工作，咁邊個人會為你服務? 所以就帶出左樓主個理論，你嘅財自係建基於有人同你打工，亦即係你享用緊其他人嘅勞力/付出，甚至話剝削緊其他人

只有一個情況可以唔用其他勞工嘅勞力/付出，亦即係容許全世界人都唔駛工作，就係全自助化，等AI 去服務你，生產你嘅食物、日用品

1。 金、白銀，今時今日既紙鈔係貨幣，唔係資本。
2。 貨幣價值建基於私產與信用，非勞動力。